\chapter{O Novo Essex}

A propriedade de Victor Essex, um enorme casarão de três andares com ares de
ser abandonado, situava-se a oito quarteirões da delicatessen, ainda em
Ratskillz. Peter telaportara-os para lá em instantes, e estavam em uma ampla
sala de estar. Ian relaxou um pouco mais; aquela não era uma armadilha, sentia
isso em seu íntimo, e as evidências cada vez mais comprovavam sua intuição como
certa. Suas mãos estavam em seu bolso, pois tremiam apesar do calor que emanava
da lareira crepitante.

--- Essa é minha casa, sr. Abercrombie. --- disse Essex. --- Seja bem-vindo.

--- Onde estamos exatamente? --- perguntou Ian, olhando pela janela.

--- Bem perto de onde estávamos. Esse sempre foi meu lar, embora eu o tenha
abandonado para morar em Portugal por alguns anos. Isso foi há muito tempo,
quando a vizinhança ainda era próspera. Como pode ver, tudo mudou radicalmente.
--- disse, com certo pesar na voz.

--- E por que não viemos a pé?

--- Nossos inimigos nos vigiam constantemente, e por isso temos que tomar
certos cuidados. Dedalus não nos atacaria em nossa própria casa, temos uma
espécie de acordo tácito que nos proíbe de fazê-lo, mas ele poderia facilmente
preparar uma armadilha no caminho. Peter muito gentilmente nos assiste nessas
questões, assim como eu.

--- Você também\ldots

--- Na verdade, Sr.~Abercrombie, \emph{ele} também. Sua habilidade mimetiza a
minha.

--- O que mais você sabe fazer? --- perguntou a Peter.

--- Ah, uma lista de coisas. Não vou me alongar muito nisso. Em uma outra hora
te mostro. Preciso descansar um pouco. Vou subir, sr. Essex.

--- Boa noite, garoto. Vá descansar também, Charles.

Os dois homens acenaram a cabeça para Ian e subiram em seguida o lance de
escadas. Essex apontou o sofá de couro a Ian, que se sentou após pedir licença.
Estava exausto, mas ainda havia diversas coisas que precisava saber.

--- Quero novamente me desculpar por ser o portador de notícias tão terríveis.
Deve ser difícil perder um ente querido tão pouco tempo depois de outro. ---
disse ele. Ao notar o semblante de perplexidade do jovem, emendou rapidamente:
--- Sei também sobre sua mãe. A reportagem mencionou o infortúnio. Meus mais
sinceros pêsames pelos dois.

--- Obrigado.

--- Gostaria de entender sua relação com magia, Sr.~Abercrombie. Parece que
nutre ressentimento por ela, assim como eu. Charles mencionou telepaticamente
algo sobre sua família ser praticante.

--- Meus parentes maternos são todos descendentes de feiticeiros escoceses de
Glasgow e, como tradição, todo Mclaren ou Ferraz treina durante dois anos em
uma escola de magia na Escócia ao chegar à maioridade. Cresci sabendo que um
dia teria que ir para lá, e simplesmente odiava a ideia. É por isso que fugi de
casa e não quero ser encontrado.

--- Seus pais te obrigaram a ir?

--- Estava subtendido que eu iria e pronto. Minha mãe não se importava, eu
acho, mas meu tio Leonardo nunca me deixaria escapar da obrigação.

--- E seu pai?

--- Ele não era mago, apenas fazia um truque ou outro que meu tio lhe ensinou.
Já meu irmão\ldots\,--- Ian cerrou os punhos, apertando os dedos contra as
palmas com força --- sempre usou magia, desde criança. Era natural para ele.

--- Entendo. Você tinha uma relação complicada com ele.

--- Sou tão transparente assim? --- ironizou ele.

Essex apenas franziu o cenho. Levantou-se da poltrona em que estava e foi até
um armário, de onde tirou uma garrafa de uísque e dois copos.

--- Tenho certeza que conhece essa marca. --- disse ele, mostrando a inscrição
“Abercrombie Scotch Whiskey”. --- Posso servir um gole para você? A ocasião
certamente pede por isso.

Ian assentiu com a cabeça, e Essex verteu a bebida até a metade de cada copo.
Entregou um deles ao seu convidado e, após levantar o seu em um brinde
silencioso, bebeu tudo em apenas um gole.

--- Como vou poder ajudar vocês? --- perguntou Ian, depois de ter bebido todo o
conteúdo.

--- Nunca tivemos um membro que não fosse um Estranho. Além de nós três, há
ainda Lisa, Bernard e Stephen, que estão fora em uma tarefa que designei para
eles. O que podemos fazer é, primeiramente, treiná-lo. Além de usarmos nossas
habilidades, também sabemos combate corpo-a-corpo e alguns rudimentos de magia,
para entendermos contra o que lutamos. Acho que sua experiência pode ser útil,
apesar de negá-la.

--- Vocês não praticam, nada, praticam? --- perguntou ele, preocupado.

--- Não. Não saberíamos como. Na verdade, fiquei surpreso ao saber que uma
pessoa que não foi iniciada pode invocar encantamentos.

--- Fiquei surpreso também com suas habilidades natas.

--- Sim, sim. É um fenômeno recente, que se alastra com maior rapidez a cada
dia. Haveria muitos mais de nós se não estivéssemos sendo eliminados, um a um.
Poderíamos ajudar pessoas, salvar vidas, trazer tranquilidade ao mundo.

--- Sempre achei que a magia deveria fazer\ldots\,alguma coisa. Alguma coisa
boa. Ao invés disso, ela corrompe tudo que toca, sempre, pouco a pouco. Os
membros da Ordem de Hermes querem apenas poder e mais poder.

--- Quero dirimir isso. Mesmo.

--- Sabe, você se daria bem com um amigo meu. Ele adora usar palavras difíceis
como “dirimir”. --- disse Ian, esboçando um sorriso ao lembrar-se de Eric.

--- Seu amigo é daqui?

--- Não. Não conheço ninguém, não faço mais amigos. Pode ser algo perigoso em
minha situação.

--- Bem, não é mais. Você está conosco agora. Ninguém irá alcançá-lo, se é isso
que teme.

--- Meu tio nunca iria descansar até que eu fosse levado ao meu lugar de
treinamento para virar um “grande mago”. É uma questão de honra para ele me ver
infeliz e servindo ao inimigo. Minha única opção é continuar incógnito mesmo.

--- Podemos arranjar uma nova identidade para você, talvez até mudar sua
aparência se for necessário. Mas, tudo em sua devida hora. Vou levá-lo até um
dos quartos de hóspedes que temos aqui, descanse um pouco. Quando acordar,
iniciaremos seu treinamento.
