\chapter{A Pintura}

--- Você e ele\ldots\,Não sei dizer quem exatamente. Mas ele é seu
amigo.  Serão vocês que lutarão para salvar o mundo. Talvez não agora,
mas um dia sim. Se for esse o caso, se esse for mesmo seu destino, é
melhor estar preparado.

Peter estava na sala, debruçado sobre uma folha, antes do toque de
recolher imposto por Victor Essex.

--- Está tudo bem? --- perguntou Ian.

Peter ignorou a pergunta. Parecia em um transe profundo. Ian se
aproximou um pouco mais.

--- Você precisa de ajuda?

--- Tinta\ldots\,preciso de tinta. --- disse Peter.

--- Você talvez precise de um café ou de um médico, não de tinta.

--- Me dê tinta! - vociferou ele.

Ian foi até seu quarto e revirou suas coisas atrás do que Peter pedira:
um instinto poucas vezes antes manifestado, o mesmo que o impulsionou a
abandonar sua família em busca de uma nova identidade, dizia que aquele
pedido era importante, talvez até crucial. Ele achou, enfim, um pequeno
pote de tinta nanquim.

--- Bem, eu tenho isso aqui\ldots\,--- disse a Peter, que imediatamente
pegou o pote e enfiou o dedo nele para começar a pintar algo na folha.

Após alguns minutos, uma imagem começou a se formar. Havia dois lados,
separados por notas musicais. No lado direito, um homem parecia liderar
um exército de criaturas disformes, de todos os tamanhos possíveis. Ele
apontava para o lado esquerdo, como se estivesse prestes a mandar seu
exército atacar. Do outro lado, havia dois homens: ambos, pelo que o
desenho parecia mostrar, tinham um~“S” na cabeça. Logo atrás deles havia
figuras gigantes, como se fossem dragões. Nenhum dos dois apontava para
o lado direito, mas eles estavam em posição de alerta, prontos para uma
batalha.

Ian ficou ainda mais estupefato quando percebeu que os olhos de Peter
estavam completamente brancos enquanto ele pintava.

De repente, a cor leitosa deu lugar ao castanho-escuro, e Peter parou de
pintar. Boquiaberto com o estranho fenômeno, Ian apenas pôde perguntar:

--- O que é isso?

--- É o futuro. Ás vezes\ldots\,ás vezes eu consigo ver o futuro, e
então eu posso pintar aquilo que vejo\ldots\,Uma batalha\ldots\,A maior
de todas, talvez\ldots\,Ideais em conflito, traição\ldots\,o destino de
muitos será decidido nessa luta. Talvez tenha sido o destino que nos
colocou juntos. A cada momento me convenço mais de que é você quem eu
vi. Você, com essa cicatriz\ldots

--- Que cicatriz?

--- Ela tem a forma de “S”. Vocês dois têm\ldots

--- Nós dois quem?

--- Você e ele\ldots\,Não sei dizer quem exatamente. Mas ele é seu
amigo. Serão vocês que lutarão para salvar o mundo. Talvez não agora,
mas um dia sim. Se for esse o caso, se esse for mesmo seu destino, é
melhor estar preparado.
