\chapter{18 Horas Atrás}

\data{Bebedouro, São Paulo\\
Dezembro de 2003}

Uma reunião secreta marcada ás pressas ocorria no \textsc{iml}, entre o
delegado local Osvaldo Torquato e Alden Abercrombie.

--- Tudo que será dito nessa sala é extremamente confidencial. --- disse
Abercrombie, abrindo uma garrafa de água mineral enquanto sentava-se
defronte ao delegado. --- Dezoito horas atrás, um homem foi achado
completamente dilacerado nas cercanias da cidade. Bestial, completamente
bestial. Um pit bull talvez fizesse o mesmo estrago, mas a completa
ausência do coração denuncia algo muito pior: estamos lidando com um
lobisomem.

--- Ausência do coração? Lobisomem? Que tipo de coisa anda tomando,
Sr.~Faria? --- disse Ferreira, amaldiçoando-se por ter resolvido escutar
aquele estranho homem.

--- Nada. Não ando tomando coisa alguma. Gostaria que fosse algo
diferente, mas não existe uma explicação melhor para o caso. Ontem foi a
primeira noite de lua cheia do mês, e inúmeros relatos de uivos
característicos de lobisomens foram colhidos pelos
meus\ldots\,Operativos.

--- Deve ser mera coincidência. E vamos realmente começar a levar a
sério inúmeras estórias de bêbado, crendices absurdas e rumores
estapafúrdios? Faça-me o favor\ldots

--- Relatos de pessoas sob a influência de álcool são muito mais
acurados em alguns casos do que pode imaginar, delegado. A ebriedade
expande singularmente certos aspectos da percepção humana, permitindo a
um indivíduo médio vivenciar fenômenos sobrenaturais que de outra
maneira passariam batidos\ldots\,Mas estou divagando. Já lidei com
licantropos, e sei bem reconhecer os sinais de sua presença. Um
lobisomem esteve nos arredores de sua cidadezinha e, não obstante,
adentrou-a com o objetivo de conseguir alimento.

--- Não acredito em uma palavra do que está dizendo. Acho que você
deveria ir embora. Passe bem, Sr.~Faria.

O delegado Ferreira levantou-se para sair, mas Abercrombie agarrou seu
braço. Seu tom tornou-se ainda mais sério e determinado do que antes.

--- Não deixarei a cidade, senhor. Meus operativos cuidarão da situação
em questão de horas. O lobisomem será encontrado e terá um dos membros
extirpados para acabar com a maldição que o acomete. Não poderemos fazer
nada por sua alma, mas vidas inocentes serão poupadas.

Abercrombie soltou o braço de Torquato, que olhou para ele estupefato.
Agora havia uma centelha de dúvida nos olhos do delegado.

--- Quem é você?

Abercrombie sorriu pela primeira vez naquela noite. Sabia que
convenceria o delegado a ajudar. Enquanto pegava seu paletó preto do
encosto da cadeira disse:

--- Meu nome é Tomás Faria. Estou aqui para ajudar.
