\chapter{Bem-vindo à Franca, Sr. Abercrombie}

Peter Stone treinara Ian em diversas artes de combate, ciente da missão
que ele, mesmo que relutantemente, estava destinado a cumprir. O jovem
Abercrombie não demonstrava sinais de possuir qualquer tipo de poder,
mas era capaz de enfrentar desafios sobre-humanos graças às duras
tarefas que ele realizava todos os dias.

Depois de diversos meses de preparação, Peter esperava algum sinal de
quando a luta começaria. Esse sinal apareceu na forma de um quadro
mostrando uma espécie de Zoológico para dinossauros, que estava em
Franca, no estado de São Paulo.

Ian, no entanto, não estava muito feliz com a perspectiva de visitar sua
terra natal.

--- Para que ir para lá?

--- Não aprendeu nada comigo, Ian? Esse é o momento pelo qual
esperávamos. Temos que ir para o Brasil.

--- Eu jurei nunca mais voltar para lá.

--- Mas é necessário. É o destino nos chamando.

--- Destino, destino. A coisa toda parece ser uma péssima
ideia\ldots\,Nada irá me fazer voltar para lá!

\data{Brasil, dois dias depois}

--- Bem, pelo menos o céu daqui é bonito\ldots\,--- disse Ian, um pouco
a contragosto.

Enquanto Ian admirava o céu, Peter fechou os botões de seu sobretudo,
preparando-se para alçar vôo novamente.

-Tenho que ir, Ian. Nossos destinos divergem aqui.

--- Por que, Peter?

--- Você ainda precisa percorrer um longo caminho antes de salvar o
mundo, Ian, e sinto que isso só irá acontecer se eu for embora. Chega de
se esconder.

Ian não entendeu as razões de seu mestre, mas deixou-o ir. Enquanto
lamentava a partida do homem que o ajudara a descobrir um novo
propósito, um jovem trajando jeans, coturno preto e uma calça xadrez
chegou em frente ao prédio de neon azul, em uma moto Kamen preta.

--- Olá, quem é você?

O momento chegara muito antes do que ele poderia antecipar. Estava
preparado para qualquer eventualidade e pôde, após três anos, dizer quem
era sem temor.

--- Meu nome é Ian Abercrombie. E você é\ldots

--- Érico Porto. Meus sensores acusaram a presença de um ser voador
não-identificado. Achei talvez que um dos meus Pterodáctilos havia
escapado\ldots\,Enfim, bem-vindo a Franca, Sr. Abercrombie.
