\chapter{O Ataque}

--- Uma fenda dimensional que subverte o espaço-tempo? --- perguntou Ian
Abercrombie acerca de seu Saurológico, na garupa da moto Kamen preta de Érico
Porto.

--- Sim. Funciona mais ou menos assim: Não existe espaço suficiente para
colocar meu Saurológico aqui em Franca, portanto eu deixo uma bóia sinalizadora
na avenida Afonso y Afonso que me teleporta através do espaço-tempo para um
local afastado e grande o suficiente para que eu deixe meus bebês.

--- Ele não existe nesse tempo?

--- Existe sim. Mas o lugar que eu utilizo há muito não tem dinossauros, então
pode-se dizer que o Saurológico não existe neste tempo. Se eu não calibrar meus
instrumentos corretamente, posso parar na Idade da Pedra. E, acredite, você não
iria gostar de ir para lá.

--- Por que?

--- É muito tedioso, e as pessoas são feias.

--- Faz sentido.

--- Como eu ia dizendo, minha Kamen aqui tem um sistema de dobra que me leva
aonde eu quiser, quando eu quiser. A bóia só informa a localização precisa.

--- E se você quiser ir para lá sem a moto?

--- A bóia tem um sistema de teleporte que só pode ser usado uma vez, em caso
de emergências. Mas eu tenho que informar uma senha para ativá-lo.

Ian não ouvira a última sentença. Olhava para os lados, apreensivo, pois havia
notado um teleporte mágico em massa. Cutucou Érico nas costelas e tirou o
capacete.

--- Pare a moto. O ar mudou. Tem alguma coisa aqui.

Érico parou a moto e olhou para uma tela no console que ficava entre os
guidões.

--- O computador da Kamen não apontou nada.

--- Isso é magia primitiva, feita por criaturas mágicas. Não é detectável por
máquinas. Apenas dá para sentir, se você cresce perto disso.

--- O que deve ser o seu caso.

--- Pois é.

\data{Fazenda Ferraz, 1994}

Ian corria atrás de seu irmão, que ia em direção a um redemoinho segurando uma
grande peneira em suas mãos.

--- Vou contar pra mãe se você não parar com isso! --- disse Ian.

Alden virou-se e disse rispidamente a seu irmão menor:

--- Pode ir lá contar. Mas dá o fora.

Ian ficou postado onde estava, mas gritou mais uma vez, enquanto seu irmão
voltara a correr para alcançar o pequeno tornado que passava pela Fazenda
Ferraz.

--- Pára, Alden! Mamãe não vai gostar!

\data{Franca, 2006}

--- Por um bom tempo todos os meus brinquedos sumiam sem deixar vestígio, só
reaparecendo quando meus pais ficavam sabendo do ocorrido e começavam a
desconfiar de meu irmão. Mas essa era apenas a ponta do iceberg. Depois de um
tempo, os animais da fazenda começaram a ficar loucos; a terra, infértil.
Somente quando meu pai descobriu que meu irmão não era tão inocente quanto ele
acreditava é que tudo parou.

--- O que estava acontecendo?

--- Sacis. --- disse Ian simplesmente. Ele desceu da moto e tirou um fio
metálico de sua mochila. --- Fique no chão. Não faça nada. Agora eu sei como
lidar com esses pequenos filhos da puta.
