\chapter{Faça-os Falar, Tolo}

--- Achei que você não acreditasse em coisas absurdas como curupiras e
mulas-sem-cabeça. --- sussurrou Érico.

--- Quieto!

Ian girou o cordão metálico que havia pegado em sua mochila acima de sua
cabeça, com mais velocidade a cada volta, e foi abaixando-se. De
repente, brasas do tamanho de bolas de gude começaram a ser jogadas
contra os dois, mas eles estavam protegidos pelo vórtice criado. Um dos
sacis tentou, em vão, ultrapassar a barreira em um dos intervalos de
tempo entre uma volta e outra e acabou estraçalhado.

--- Que porcarias são essas? --- perguntou Érico, referindo-se à
saraivada de brasas que ricocheteava no vórtice criado pelo fio.

--- Sacis produzem secreções que saem pelos buracos que têm em suas
mãos. Uma vez arremessadas, se solidificam e entram em combustão em
contato com o ar.

--- Muitíssimo bem explicado, mas de onde esses porras apareceram? Foi
seu irmão pirado que os mandou?

--- Acho que sim. A aparatação dos sacis geralmente deixa um forte odor
de enxofre, mas alguém deve tê-los ensinado a esconder. E meu irmão é
suficientemente competente para fazê-lo.

--- Parabéns para ele. Mas como fazemos alguma coisa para atacá-los, em
vez de apenas ficarmos aqui esperando eles irem embora?

--- É muito simples. Vocês não fazem. --- disse Alden Abercrombie, que
teleportara-se instantes antes para o local. Sua mão, estendida, emitiu
uma luz branca e o ar gelou. O brilho virou clarão e iluminou a avenida
Magioni Castro por alguns instantes, mas depois não havia mais nada lá.

\data{Barretos, São Paulo}

Os dois rapazes acordaram subitamente, uma vez retirado o poderoso
feitiço lançado por Alden. Estavam amarrados a cadeiras, de costas um
para o outro.

--- Bem-vindos às minhas humildes instalações, Ian e seu amigo. Érico
Porto, não? Você tem uma moto interessante. Meus operativos estão
tentando desmontá-la para descobrir seus segredos, mas ela tem um
sistema de segurança formidável. É por isso que vou precisar de um
pedaço seu para ativar o sensor de DNA e também da senha para
destravá-la.

--- Nunca vou te dizer nada!

--- É claro, é claro. Eu esperava por essa reação. Na verdade, ansiava
muito por ela. Tolo aqui conhece alguns segredos da dor, e antes do
final do dia você estará cantando como um passarinho. Quanto a você,
Ian, só preciso saber de uma coisa muito simples\ldots\,Onde está o
colar de mamãe?

--- Acho que\ldots\,Tolo, não é? Tolo terá que ter alguns momentos a sós
comigo também.

--- Pois bem. Faça-os falar, Tolo.
