\chapter{Amor Fraterno}

\data{Barretos, São Paulo\\
Casa de Alden, cela número 2}

Ian Abercrombie estava agora apenas acompanhado por seu irmão e Tolo. Alden
entrara na sala para assistir a um espetáculo que já havia testemunhado muitas
outras vezes, mas que desta teria um gosto especial.

Tolo começou a tortura esmurrando o rosto de Ian e arrancando suas unhas. Logo
depois, inseriu agulhas grossas na carne exposta, dilacerando assim terminações
nervosas que fizeram o irmão menor de Alden urrar de dor.

--- Ainda não quer falar, irmãozinho? --- disse Alden, satisfeito com os gritos
de Ian.

--- Foda-se!

Tolo dessa vez chutou-o na virilha. Ian gemeu, mas depois começou a gargalhar
forçosamente.

--- Tá gostoso, Tolo, faz mais uma vez!

--- Você só precisa dizer onde está o colar. Nada mais em você me interessa.
Posso muito bem te soltar e deixá-lo voltar para a Europa, ou seja lá onde você
estivesse nesse tempo todo.

--- Claro, isso vai acontecer. Vai me deixar voltar no seu pégaso particular?

Tolo socou-o no rosto, quebrando seu nariz.

--- Já vi cavalos alados. Mas eles não brancos com asinhas de pombo. Parecem
mais seres reptilianos com asas de morcego.

Ian estava, mais do que tudo, enfastiado com as digressões de seu irmão.

-Para que você quer o colar, Alden? Ele não serve para nada, a não ser que você
queira usá-lo como um bonito adereço.

--- Vou te contar, mas só para cultivar nosso espírito de camaradagem. Eu já
possuo a tiara. E preciso da outra parte do conjunto.

--- A tiara não fica bonita com o seu atual colarzinho rosa. Tadinho\ldots

Soco no estômago, mas dessa vez dado por Alden.

--- Não imaginava que você fosse tão estúpido. Me dê a porra da localização do
colar!!!

Alden não costumava perder a calma facilmente, o que causou profunda surpresa a
Tolo.

--- Está tudo bem, senhor? --- perguntou o lacaio com imensa cautela em sua
voz.

--- Claro. --- disse Alden, recompondo-se e falando novamente para Ian: ---
Diga onde o colar está ou você sofrerá tanta dor que desejará morrer.

--- Dor? Você quer dizer isso aqui? Parece cócegas.

Alden começou a esmurrar seu irmão repetidamente, até que foi interrompido.

Ding Dong.

--- A campainha, senhor.

--- Veja pela câmera de segurança quem está aí.

Tolo saiu da cela. Alden andava para frente e para trás, ansioso.

--- Escute, Ian, sejamos racionais. O que você quer pela informação? Liberdade?
Pode ir embora. Dinheiro? Você tem direito a um monte. Não precisa mais haver
sofrimento para você.

Ian cuspiu sangue e uma parte de um de seus dentes da frente no chão, uma
espécie de insulto débil porém certeiro.

--- O colar deve ser muito valioso para você, Alden, e é exatamente por isso
que você não o terá. Já deu para perceber que você é um crápula, muito mais do
que você já era, e só deus sabe o que você está planejando. Seja lá o que for,
não farei nada para ajudar.

Alden estava pronto para desferir outro golpe em Ian quando Tolo entrou
novamente portando um semblante extremamente preocupado, quase selvagem.

--- Eles estão aí, senhor!
