\chapter{Adeus, Barretos}

Ian animara-se com a possibilidade de ser resgatado ao ver a reação de Tolo,
talvez por seu amigo Peter, que poderia tê-lo seguido por precaução. Mas,
momentos depois de terem saído, Tolo e Alden voltaram com pequenas caixas de
papelão coloridas.

--- Tinha esquecido que os escoteiros vinham vender os biscoitos hoje. ---
disse Alden, abrindo uma das caixas e mordiscando um biscoito em forma de
girafa.

Ian estava boquiaberto.

--- Você compra biscoitos da porra dos escoteiros?

--- Claro, irmãozinho. Que tipo de monstro você acha que eu sou para deixar de
ajudar moços tão bons que lutam por uma causa tão nobre?

--- \ldots

--- Vamos voltar à tortura? Tolo? --- disse ele, limpando a boca com seu lenço
de seda.

--- Claro, crunch crunch, senhor.

Tolo apanhou dois objetos de dentro de uma caixa, e mostrou-os a Ian.

--- Cabo de vassoura ou saco plástico?

Kabum! A porta da cela foi arremessada para dentro da cela, acertando Tolo em
cheio.

--- Nenhum, Tolo. --- disse Érico Porto, segurando uma katana em cada mão.

Que porra\ldots\,--- disse Alden, tentando evocar alguma magia. Um milésimo de
segundo passou; Érico e seu irmão não estavam mais lá. Seu rosto começou a
latejar intensamente de dor, o nariz derramava sangue profusamente, al;em de
sentir sua virilha explodindo, também de dor. Algo acontecera, algo que ele, um
excelente mago, não conseguia explicar. Fez levitar a porta que estava em cima
de Tolo com um movimento dos olhos e foi até a sala de segurança para ver o que
acontecera por meio das câmeras.

Momentos antes, o tempo parara. Érico passou por Alden e começou a cortar as
cordas que prendiam Ian. À guisa de explicação, apontou para a porta que
exalava a fumaça suspensa e disse sorrindo:

--- Explosivo plástico. Nunca saia de casa sem ele.

Ian se levantou. Respirou profundamente. Com a mão direita, segurou o nariz e
endireitou-o, sem esboçar qualquer reação. Ajeitou a jaqueta e foi até uma mesa
em que estava depositada sua mochila. A mão esquerda estava dolorida, mas a
direita ansiava por um pouco de vingança. Érico percebeu isso e perguntou,
apontando para Alden:

--- Quer ter a honra?

--- Claro.

Ian socou o rosto de seu irmão com toda força que pôde. Logo em seguida, saíram
da cela e percorreram um corredor até chegarem na garagem onde estava a Kamen.

--- O que fazemos agora? --- perguntou Érico, colocando suas duas espadas nas
bainhas.

--- Preciso saber como meu irmão me achou tão rápido.

--- A Kamen não acusou nada, o que significa que deve ser\ldots

--- \ldots\,Magia. --- disse Ian, completando a frase de Érico com preocupação.

--- Exato. Vamos ter que descobrir exatamente como. É hora de visitar Tio Baca.
Cuidaremos de seu irmão depois.

--- Pode ser. Só uma coisa: --- Ian foi novamente até a cela e chutou Alden na
virilha. Em seguida, pegou uma das caixas de biscoitos e caminhou de volta até
a moto. --- Vamos dar o fora daqui.

--- Segure no guidão da Kamen. Vamos voltar para Franca. Adeus, Barretos.
