\chapter{Tio Baca}

\data{Franca, São Paulo}

Érico estava pilotando sua Kamen pelas ruas de Franca com Ian Abercrombie na
garupa, indo para a casa de Tio Baca.

--- Como você\ldots? --- perguntou Ian, referindo-se à milagrosa virada de mesa
ocorrida momentos antes.

--- Ativei a moto usando um código de emergência. Depois, foi só desamarrar as
cordas e pegar as espadas da Caixa Elétron. Aí eu parei o tempo, te desamarrei
e o resto você sabe. --- Érico virou-se rapidamente e perguntou a Ian: --- Tem
certeza que não quer colocar uns curativos em suas unhas, pelo menos?

--- Tenho. --- disse ele, embora seus dedos ainda estivessem cobertos de
sangue. --- Mas como você se desamarrou?

--- Segredo de profissional. Minha vez de perguntar: de que colar seu irmão
estava falando?

--- Minha mãe tinha um colar que nunca usava, mas que por algum motivo guardava
a sete chaves. Alden sempre foi fascinado por ele. E isso significa que, se ele
o quer tanto, deve ser por alguma propriedade sinistra que ele possui.

--- Por que existe essa animosidade toda entre vocês?

--- Porque nós basicamente nos odiamos desde que éramos crianças. Você tem que
entender, minha família sempre foi qualquer coisa menos normal. E por isso eu
fugi, no momento em que completei dezoito anos. Achei que Alden iria me deixar
em paz, mas como eu roubei o colar, aparentemente isso não irá acontecer.

--- Por que você roubou o colar?

--- Porque era o único elo que eu tinha com minha mãe desde que ela morreu. Ele
deveria ter sido destruído, na verdade.

--- Então sua mãe não queria que ninguém além dela o possuísse. Não pareceu uma
boa ideia tê-lo roubado, então.

--- Provavelmente não. Mas ele está bem escondido; Alden não conseguirá
achá-lo.

--- Bom, bom. --- Érico parou a moto. --- Chegamos.

Estavam em frente a um casarão antigo, e tudo lá dentro parecia estar escuro.

--- Essa é a casa do tal Tio Baca? Quem é ele, afinal?

--- Ele é um Wuki. Isso significa que, depois de ter sofrido sequelas de uma
maldição, ele se tornou um especialista em magia. Mesmo que isso não tenha
ajudado muito (não faça comentários sobre os pêlos), ele pode nos auxiliar com
o seu problema.

--- Pêlos? --- perguntou ele, mas não ouviu resposta. Érico estava olhando para
a porta, que havia sido aberta.

--- Tio Baca?

Um homem quase completamente, mas não exatamente, coberto de pêlos castanhos
saiu da casa, e fez um gesto com a mão para que entrassem.

--- Entrem. Vocês devem ter passado por maus bocados.

--- Como você soube que estávamos chegando? --- perguntou Ian, esperando
encontrar com mais outra pessoa que via o futuro.

--- Minha bola de cristal\ldots\,ou talvez por esse idiota sempre cantar pneus
na curva.

--- Desculpe. --- disse Érico, ciente de suas limitadas habilidades como
motorista.

--- Tudo bem. Como têm passado, senhores?

--- Estamos mais ou menos bem, como você deve ter notado. Esse é\ldots

--- Ian Abercrombie. Adoro decifrar auras de pessoas introspectivas.

--- Minha aura disse meu nome?

--- Ela não “disse”. Nossas auras contêm tanta informação\ldots\,Você só
precisa saber\ldots\,lê-las. Mas elas são apenas a capa de nossos livros
biomágicos. Podem dizer nosso nome ou nossas intenções superficiais, até mesmo
dar pistas sobre nosso caráter, mas nunca mostrar a essência de cada um. Vocês
estão aqui com um propósito bem definido, mas vão conseguir muito mais do que
poderiam querer.

--- Como assim?

--- Érico, minha dica estava correta? --- desconversou Tio Baca.

--- Sim, mas havia chegado tarde demais. Um homem branco tem violado a Diretriz
Monteiro, mas não havia mais pistas de seu paradeiro.

--- Ainda não está óbvio para vocês. Não, talvez não. Ian, vamos cuidar de seus
ferimentos.

Ian fez menção de abrir a boca, mas Érico balançou a cabeça negativamente e fez
um gesto com os dedos indicando que depois perguntariam. Os dois jovens estavam
perplexos, mas seguiram Tio Baca até uma sala nos fundos da casa cheia de potes
de vidro, gaiolas e plantas.

Tio Baca olhou Ian de cima a baixo e mandou-o sentar.

--- Suas mãos conheceram terra, Ian. Você sabe o que é um carrapato, imagino.

--- Sei, claro.

--- Pois bem. Você tem um desses. Ele é mágico. Quando você entrou no
território Brasileiro, seu irmão recebeu um aviso de um outro carrapato,
incrustado nele ou em outra pessoa. Quem sabe lidar com magia consegue obter
sua localização precisa em questão de segundos.

--- E você pode matar esse\ldots\,carrapato?

--- Sim, eu posso. Mas não vou fazê-lo.

--- Por que?

--- Porque podemos saber, em contrapartida, a localização de seu irmão quando
quisermos. O que posso fazer por você é tirá-lo de seu ombro direito, e
colocá-lo em uma de minhas cobaias.

--- Mas ele não poderia saber que ela está aqui e vir atrás de você?

--- Não, minha casa é protegida por um campo de distorção strangeliano. Ninguém
pode rastrear qualquer magia que faço aqui e nem, portanto, seu carrapato. Mas
vocês ainda não fizeram a ponte\ldots

--- Que ponte, Tio Baca?

--- Muito simples, Érico. O seu homem branco, o violador da Diretriz Monteiro,
é o irmão de Ian.

--- Como você sabe disso?

--- Por que auras deixam traços que também podem ser observados. Traços que são
transmitidos e retransmitidos. Você, Érico, tem duas impressões deixadas por
Alden Abercrombie. Uma pálida e outra contundente. A primeira foi adquirida em
sua visita à Floresta Amazônica. A segunda, há poucas horas.

--- Meu irmão está montando um exército de criaturas sobrenaturais?

--- Sim, e isso é algo terrível. Ele está subvertendo a natureza dessas
criaturas e usando-as para alcançar seus objetivos mesquinhos. O efeito disso
será extremamente predatório para todos nós, a não ser que vocês o impeçam.

--- Nós?

--- Sim, vocês dois estão destinados a isso, e você sabe.

--- O seu quadro\ldots\,--- disse Érico. --- Faz sentido, então.

--- Meu não. De Peter.

--- Pois é. --- disse Tio Baca --- Eu disse que vocês iriam conseguir muito
mais do que queriam. E sei que isso é difícil. Mas não estarão sozinhos. Érico,
precisamos agir. Você precisa contatar José Betto. Ele pode cuidar das
investigações por vias “normais”.

--- Investigações? --- perguntou Érico.

--- Tenho certeza que as conexões escusas de Alden ultrapassam as barreiras da
Floresta Amazônica.

--- Quem é José Betto? --- perguntou Ian, cada vez mais perdido.

--- Um agente da \textsc{abin}. --- explicou Érico.

--- Também devemos falar com Gil e seus parceiros.

--- Um mago --- disse Érico, antecipando a pergunta de Ian. --- da Ordem de
Hermes. Que, no entanto, está do nosso lado.

--- Então é hora de forjar mais esta aliança. --- disse Tio Baca, referindo-se
à recém-formada aliança entre os dois jovens. --- Agora, deixe-me trabalhar.
Ele sussurrou algumas palavras e retirou um fio de energia verde amarelada do
ombro direito de Ian, e colocou-o em seguida em um morcego. --- Pronto, agora
descansem um pouco. Amanhã será um dia cheio para vocês.
