\chapter{Como Matar Pessoas}

\data{Barretos, São Paulo}

--- Como pudemos deixar isso acontecer? --- perguntou Alden, minutos depois de
recobrar a consciência após ter sido nocauteado por seu irmão Ian.

--- Acho que era algo inevitável, senhor. A moto de Porto é um veículo cronal,
e não estávamos preparados para essa eventualidade. Pelo menos agora temos o
conhecimento que precisamos para enfrentá-lo. --- disse Tolo, que recobrara a
consciência momentos antes que seu patrão.

--- E onde meu irmão está? Dessa vez eu mesmo vou torturá-lo. --- Alden ainda
massageava a face, inchada pelo golpe.

--- Desculpe, senhor, mas perdi a localização dele. Pode ser que ele tenha
saído do país, ou que esteja dentro de um campo strangeliano.

--- Ian não gosta desse tipo de coisa. Mas aquele Porto pode conhecer alguém
capaz de conjurar um desses. Ele tem ligações com a Ordem de Hermes, não tem?

--- Pelo que pude apurar, sim. Ele conhece dois agentes sobrenaturais, Gil e
Jorge. Além disso, seu nome está listado nos anais secretos da \textsc{abin}.

--- Isso não é bom. Nem um pouco. Preciso desmanchar essas alianças. Tolo,
traga as amostras de \textsc{dna} colhidas dos dois e os arquivos dos
licantropos. Vamos fazer de meu irmão e seu novo amigo dois procurados pela
justiça.

--- Certo.

Tolo saiu da sala, e Alden subitamente franziu o cenho. Ian nunca se
interessara por magia, mas ele conseguira, na noite anterior, repelir os sacis
mandados por Alden. Talvez ele tivesse aprendido alguma coisa de magia, e Alden
sabia com quem ele o teria feito. Pegou seu telefone e discou um número no
teclado.

--- Alô, Bill? Preciso falar com você.

\data{Flashback\\
Highlands, Escócia\\
Nove anos antes}

Alden caminhava com dificuldade em direção a um castelo de aparência
fantasmagórica. Ele carregava uma mochila pesada e se apoiava em um bastão de
madeira envernizada cheio de inscrições feitas por seus velhos colegas
escoteiros.

O frio do rigoroso inverno havia deixado a ponta de seu nariz dormente, e o
vento cortante fazia-o caminhar com os olhos semi-cerrados, mas ele enfim
alcançou o portão do castelo. Bateu três vezes, e esperou resposta.

Um homem de cabelos brancos que iam até os ombros e que vestia uma espécie de
combinação de traje de mariacchi e túnica oriental abriu a porta. Ele olhou
Alden de cima a baixo e disse:

--- Você não está feliz por estar aqui. --- não era uma pergunta, e sim uma
afirmação.

--- Claro que estou. Não, eu sempre\ldots\,--- disse ele atabalhoadamente.
Alden ficara intimidado com a postura do homem à sua frente.

--- Pare. --- disse o homem. --- Posso ver sua aura, garoto. Ela me dá todas as
informações que preciso para saber se está mentindo ou não. Sei que você só
está aqui por indicação de seu tio Leonardo.

--- Você vê auras? É isso que vou aprender aqui? --- perguntou Alden, sem
esconder a súbita excitação ao saber de tal habilidade.

--- Pode ser. Mas apenas pessoas muito sensíveis podem fazê-lo. Você está aqui
primordialmente para aprender os caminhos da magia. Essa é uma tradição de sua
família, e você precisa estar à altura de seus ancestrais. Todo Ferraz deve vir
ao Castelo Rowling ao atingir a maturidade.

--- Mas minha mãe não é bruxa, ou qualquer coisa do tipo pelo que eu sei.

--- Não, mas ela foi instruída, assim como seu tio. A decisão de continuar ou
não é sua, mas você precisa passar pelo processo. Assim como seu irmão também
precisará.

--- Ele não quer saber disso, é só um idiota mimado que não consegue enxergar
nada além de seus livros idiotas de ficção científica. --- Alden tentou parecer
desinteressado, mas mal pôde conter o desgosto na voz ao falar de Ian.

--- O tempo dele chegará. Mas estou sendo mal-educado. Meu nome é Bill. Serei
seu instrutor pelos próximos dois anos.

\data{Fim do Flashback}

--- O que quer, Alden?

--- Ele está de volta, Bill. Ian voltou ao Brasil.

--- Desculpe-me, mas não sei por que isso me interessaria.

--- Quero saber se ele o procurou. E quero que você me diga a verdade.

--- Já fizemos isso diversas vezes. Minha resposta não mudou. Ian nunca esteve
no Castelo, nem mesmo para pedir informações sobre como chegar à taberna
Maclaud.

--- Acho difícil de acreditar. Ontem ele enfrentou cinco sacis com apenas um
cordão metálico e nada mais. Em que lugar da Europa um mochileiro pode aprender
os segredos das criaturas mágicas, se não o fizer em Rowling?

--- Posso citar pelo menos cinco.

--- Não brinque comigo. Se ele houvesse aparecido em qualquer um desses lugares
eu teria ficado sabendo.

--- Claro, agora que você é um homem bem relacionado, sim. Mas existem outros
canais de obtenção de conhecimento, como você também muito bem sabe. Escute,
podemos ficar o dia inteiro fazendo isso, mas para mim já chega. Não me importa
quem você se tornou ou quantos membros da Ordem de Hermes estão na sua folha de
pagamento; não volte a ligar.

--- Claro. Mas as coisas mudarão se eu descobrir que você está mentindo.

--- E eu estarei esperando caso isso aconteça.

\data{Flashback
Highlands, Escócia\\
Oito anos antes.}

--- Sua avaliação anual está excelente, Alden. Acho que é hora de você aprender
a ver auras. --- disse Bill, animado com seu aluno favorito.

--- Já não me interessa mais saber isso. Existem outras formas de se arrancar a
verdade de outra pessoa.

--- Ver auras não se limita a isso, Alden. Você pode ter acesso à informação
associativa pura de outro ser, algo extremamente útil para qualquer pessoa que
pretende aprofundar seus conhecimentos sobre o mundo.

--- Já sei o bastante sobre o mundo. Não quero passar meu último ano aqui
concentrando minhas forças para extrair “informação associativa pura” de quem
quer que seja. Quero poder.

--- Você mudou mesmo. --- disse Bill, brincando. --- O garoto assustado de
antes deu lugar ao jovem sedento por poder de agora. Mas deixe-me contar uma
coisa, Alden. Você já tem todo o poder que precisa na vida. Com seu império,
você pode ter o que quiser\ldots

--- Dinheiro, dinheiro. Isso não é o bastante para mim. Com quatorze anos de
idade eu controlava sacis. Acha que minha fortuna tem algo a ver com isso?
Quero ter os meios de controlar outras criaturas mágicas.

--- Posso ensiná-lo a fazer isso, mas você não poderá usar esse dom
levianamente. Ninguém jamais formou um exército de criaturas mágicas, e você
não será o primeiro. A Ordem de Hermes mataria você sem pestanejar se soubesse
de algo do tipo.

--- Jamais pensaria em fazer isso. Mas existe mais uma coisa que eu gostaria de
aprender a fazer com magia.

--- O que?

--- Quero que você me mostre como matar pessoas.
