\chapter{A Ciência dos Sonhos}

\data{Salvador, Bahia}

Maria Luiza Kido acorda todos os dias exatamente às oito horas da manhã
e segue para a casa de sua tia, onde as duas fabricam diversos tipos de
tapetes, toalhas e outros mimos para mulheres que estão montando seus
enxovais. No começo da noite ela frequenta a escola de secretariado mais
próxima de sua casa, e depois volta para casa e dorme.  Mas essas não
são suas únicas ocupações.

Em seu sono, Maria Luiza visita o mundo dos sonhos e ajuda pessoas. Mas
agora abandoná-la-emos enquanto ela tece suas rendas, e nos
encontraremos com Ian Miguel Abercrombie no Mundo dos Sonhos.

No início\ldots

A Fazenda Ferraz estava mais majestosa do que nunca no sonho de Ian.
Lugar mais apropriado para se estar não havia. Era lá que tudo começara,
afinal de contas. Dois borrões acompanhavam-no em um barco que
estranhamente navegava por entre a relva.

Nós estamos com você Ian eu e Jorge iremos acompanhá-lo até o fim de sua
jornada.

Não faça promessas que não pode cumprir Gil droga meus pensamentos estão
escorrendo como sorvete em um dia quente nas mãos de uma criança pequena
passeando com seu papai em

Onde eu estou por que o céu está no lugar onde deveria estar o chão por
que as nuvens são todos os animais que eu sonhei que imaginei que fossem
quando era moleque enquanto viajava até a fazenda a fazenda não quero
pensar em nada disso nada bom veio ou jamais virá disso reminiscências
são as inimigas supremas do bom senso quando você tem que ser aquilo que
não pode ser que não deve ser que jamais irá ser ou então tudo desmorona
e você será Alden Alden Alden Alden Alden Alden Alden

Estamos com você agora não se perca de nós isso não é um sonho
tradicional nós queríamos pular essa parte entende ? nada parece fazer
sentido agora mas é assim mesmo no começo você precisa relaxar e deixar
seus medos irem embora e acreditar e tornar-se mais é para isso que você
está aqui para ser melhor entender

\emph{Não fale tanto e controle o fluxo Jorge. Ian estamos a bordo do
Morpheus o barco que singra o infinito desse mundo. (minhas pausas
curtas não estão funcionado vou ajustar) Você está sentindo isso, a
mudança? Você não está, nunca esteve, sozinho no mundo. Todos viajam por
aqui e comungam as mesmas experiências, embora ás vezes não consigam
transportar isso para o mundo real. O que você aprender aqui hoje será
levado, no entanto. O pó que o transportou diretamente até aqui
permitirá que sua consciência seja mantida, e que irá lembrar-se de tudo
quando acordar.}

O que vocês querem que eu aprenda que eu já não saiba desse mundo
terrível e mesquinho que todos estão obcecados em salvar? Não encham meu
saco isso é terrível sem essa merda toda o que diabos está acontecendo
comigo eu não consigo controlar nada\ldots

Seu fluxo de consciência, Ian. Concentre-se mais e deixe os medos irem
embora. Nada aqui pode machucá-lo, não conosco ao seu lado.

\espaco

Mas o que está acontecendo por que ninguém e dá
u\hspace{1ex}m\hspace{1ex}a res\hspace{2ex}pos\hspace{2ex}ta
dire\vspace{3ex}ta????

\emph{Calma, não há necessidade de diminuir tanto a velocidade. Estamos
levando você até o ponto mencionado por Kolleritz. É lá que tudo fará
sentido.}

\espaco

Por que vocês não me deixaram em paz? Peter, Érico, Tio Baca\ldots\,Não
quero ir até o ponto desse jeito, por que vocês não me contaram que isso
iria acontecer?

\emph{Já está tudo resolvido, não está? Há muito tempo nos tornamos
onironautas, e já sabíamos como agir aqui, especialmente se trouxéssemos
um novato. Olhe ao seu redor e veja além das milhões de cores e imagens;
estamos no berço das ideias, da informação do nosso universo. Ao
chegarmos ao ponto, você poderá vislumbrar os outros.}

Não quero mais informação do que já tenho, muito obrigado. Aqueles são
peixes?

Sim, eles voam de verdade porque alguém está sonhando com eles assim.
Toda essa suposta matéria, tudo o que você vê aqui é feito de sonhos.

\espaco

De quem?

De todos.

\emph{Matéria é informação. Energia é informação. Tudo neste e nos
outros mundos é informação. Você precisa de um conhecimento específico,
no entanto.}

\espaco

Que seria?

\espaco

\emph{Não sei. Apenas você determinará isso.}

\espaco

Você deve estar de brincadeira. Todos vocês falam essa língua
ininteligível e arrogante?

{\large Muitos queriam dizer a Ian o que fazer, e ele nunca gostara
disso. Mas ele estava ali para aprender, e o Homem das Areias garantiria
que isso acontecesse.

O Morpheus estacionou no fluxo dos sonhos, ancorado pela vontade de seu
mestre.}

{\Large Cale-se!!!!! Só você me ouve, e apenas eu te ouço.

Alden Abercrombie nunca quis estar aqui. Você e ele têm algo em comum,
além de seu incrível potencial.

O combustível da vida é o potencial, o que mais abunda em você e seu
irmão, e nenhum dos dois fez algo de bom com isso até agora.

Tudo é informação e potencial. Você carrega grandes cargas dos dois
dentro de si mesmo e é hora de lidar com isso apropriadamente.

O que você precisa saber sempre esteve na sua frente, você estava com
medo de encarar. Só que todos têm direito a segundas e terceiras
chances, é nisso que você acredita em seu íntimo.

Você não acha um pouco conveniente que o filho de duas pessoas
importantes pudesse se afastar de tudo e todos sem deixar vestígios?
Você conseguiu fazer isso, Ian, pois tem poder para tanto. E para muito
mais, assim como seu irmão. Por algum motivo, vocês não conseguem
conviver, e isso é determinante para o mundo. Suas ações serão na
verdade reações ao que ele fizer, e apenas isso poderá consertar as
coisas.

Agora preste muita atenção. A vida é criada de jeitos diferentes em cada
mundo. No seu, ela foi cantada à existência. Mas essa canção antiga tem
uma contra-canção, quer irá desfazer toda a criação se vazar de sua
prisão. Ela deveria desempenhar essa função quando o mundo atingisse seu
potencial máximo, assim espalhando sua informação pelas outras
existências, criando novos mundos. Só que ela foi descoberta e contida
em um receptáculo que pode ser aberto se apenas um botão, um simples
botão, for pressionado. E quem a aprisionou? Você deve imaginar.

Você é o contraponto de seu irmão. Onde ele ganha você perde, e
vice-versa. Ele destrói. Você deve fazer o oposto disso. Você deve sim
salvar o mundo, pois essa é a sua função.

Uma vez fora daqui, você deverá liberar seu potencial e tornar-se apto a
vencer seu irmão.}

Como vou fazer isso?

{\Large Não sei. Você tem que aprender sozinho. Peter não era nada do
que parecia, e você pode fazer muito mais do que ele pode.}

E o que devo fazer para vencer Alden? Ele é muito melhor do que eu em
tudo.

{\Large Você tem algo que ele nunca teve. Medo. Você será melhor.}

Um estrondo súbito e terrível rompeu o fino tecido da realidade dos
sonhos, e Ian sentiu uma dor intensa em sua testa\ldots\,Era hora de acord

  \begin{center}
  \fontsize{120}{70}\selectfont S
  \end{center}
