\chapter{O Contista}

\data{Capadócia, São Paulo}

--- Nenhum equipamento eletrônico está funcionando em um raio de 20 metros.
Espero que esteja satisfeito. --- disse Érico, contrafeito por estar ali.

--- O burburinho estava insuportável; não conseguia terminar meu conto.

--- Ainda bem que não tem nenhum hospital por perto.

--- Eu não faria isso. Não. Mas diga, senhor Porto, o que você deseja?

--- Preciso de uma senha para ter acesso à filial da Svenson daqui.

--- Você deve estar brincando. Mesmo se eu te desse a senha, existem muitos
outros fatores a serem levados em consideração.

--- Não existe necessidade de você se preocupar com meu bem-estar, Contista. Eu
terei companhia em minha empreitada.

--- E quem você pode ter persuadido para fazer tamanha besteira?

--- Fui persuadido, na verdade. Mas essa estória fica para depois. Você pode
conseguir a senha ou não?

--- Você sabe que eu posso. Mas desejo saber mais sobre suas intenções em troca
do favor.

--- Ouvi boatos de que existe um dossiê circulando pela Svenson sobre Alden
Abercrombie, um\ldots\,conhecido meu. Ele supostamente contem informações que
julgo serem necessárias para um pequeno projeto ao qual estou me dedicando.

--- Por que uma companhia como a Svenson quer informações sobre um peixe
pequeno como Abercrombie?

--- Sua conclusão é fruto da sua limitada capacidade de ver as coisas,
Contista. Tudo que interessa saber sobre Abercrombie não passa por qualquer
canal de informação que você possa controlar.

--- Ofensas não ajudarão você a chegar a lugar algum.

--- Não deveria me ofender com esses joguinhos seus, então. Você me deve por
ter salvado sua vida em Antarctica.

--- A morte parece mais aprazível neste momento. Mas vou conceder esse favor,
embora não veja sentido nisso. 4815162342. Essa é a senha. Boa sorte com os
seguranças, cães de guarda e armas laser. Levarei flores no seu funeral.

--- Desde que você não leve um desses contos de merda, pode ser. Passar bem.
