\chapter{\foreignlanguage{english}{A Plague on Bothe Yeh Houses}}

O rude despertar de Ian Abercrombie, amarrado na cama onde dormira por
algum tempo, fora causado por Tio Baca, que gravava um “S” em sua testa
com uma faca.

--- Espero que um dia me perdoe, Ian. Esse é o único jeito de você
salvar o mundo.

--- Que porra você está fazendo? --- gritou ele, em um misto de dor e
raiva.

--- A profecia deve ser cumprida à risca. Agora fique quieto e volte a
dormir. --- Tio Baca levou a mão ao bolso, onde estava o pó que
transportara Ian ao mundo dos sonhos, mas uma descarga telecinética
arremessou-o para trás.

Ian ficou surpreso por um instante, tempo suficiente para Tio Baca
levantar-se, mas seu choque deu lugar ao instinto: ciente de que, de
alguma forma, fizera aquilo, desamarrou as cordas que o prendiam apenas
com uma ordem mental, e levantou-se da mesma forma.

--- Funcionou! --- disse Tio Baca, em júbilo.

Ian não se importou, e jogou-o contra a parede ao apontar seu braço para
ele. Manteve-o lá enquanto descia da cama.

--- O que você fez? --- disse ele, limpando o sangue que escorria de sua
testa com a outra mão.

--- A inscrição do símbolo em sua testa trouxe seus poderes à tona. Vou
explicar tudo, mas me ponha no chão.

--- Não! Eu achei que pudesse confiar em você!

--- E pode. Mas eu pedi apenas por cortesia, garoto.

Tio Baca piscou os olhos e Ian subitamente viu que estava na fazenda
Ferraz. Ele abaixou o braço, hesitante, e olhou em volta. Logo em
seguida tudo voltou ao normal, e Ian estava no quarto onde dormira. Tio
Baca, no entanto, aproximara-se e atingiu-o com surpreendente força,
fazendo-o desfalecer.

Quando recobrou os sentidos pela segunda vez, estava sentado no sofá da
sala. Tio Baca sentara-se em uma poltrona em frente a ele.

--- Você está imobilizado. Não tente nada. Antes, vai ter de me escutar.

Ian tentou usar o truque telecinético, mas a parte de seu cérebro que
comandara aquilo parecia não responder. Tampouco podia mexer os braços
ou qualquer outra parte do corpo, embora não estivesse amarrado.

--- Ótimo. Primeiramente, não sei o que você viu em sua jornada onírica,
mas desconfio que sua perspectiva acerca das coisas mudou drasticamente.
É o que acontece na primeira vez em que fazemos isso. Desde que o
conheci, soube o que você era: um Estranho. Isso, em termos leigos,
significa que você tem magia incrustada em seu DNA. Não é necessário
estudar anos para fazer um mísero truque quando se é um Estranho; tudo
pode fluir naturalmente, você só precisa de um pouco de treino. Os assim
chamados mutantes de nosso século são nada mais, nada menos que
Estranhos. Estranhos bitolados, devo dizer, pois creem que só tem um
poder a sua disposição. Seu amigo Peter era uma exceção.

“Você, por conta de quaisquer traumas que sofreu na infância, nunca
despertou seus poderes conscientemente. Você não gosta de magia, não é?
Isso explica a demora.

“Pois bem, eu tinha de fazer algo. A profecia que você veio a conhecer
por intermédio de Peter foi feita por outra pessoa: Laura Ferraz, sua
mãe. Ela não estava mais em condições de dizer nada mais a qualquer
pessoa que fosse, então ela deixou essa informação no mundo dos sonhos,
pronta para ser revelada a alguém que um dia se aventurasse por lá e o
conhecesse. Foi o que vi ontem quando parti em uma jornada onírica. Eu
mesmo teria te levado para lá hoje, mas isso só pode ser feito depois de
24 horas. Então arranjei para que duas pessoas de minha confiança
fizessem isso por mim, mas dei a eles uma dose extra do pó. Eles não
acordarão até a noite.

“E a cicatriz\ldots\,Bem, tinha de ser feito. O conhecimento de que elas
existiam moveu tanto você quanto Érico por anos; no seu caso, ela também
é a chave para liberar seus poderes. --- Nesse momento, a voz de Tio
Baca tremeu um pouco, e seus olhos marejaram. --- Não queria que você
passasse por isso sozinho.

Ian, então, percebeu que o corte já não doía, e que podia se movimentar.
Uma lágrima caiu na barba de Tio Baca.

--- Desculpe, Ian. Disse ele, com a voz embargada.

Ian levantou-se e estendeu a mão para Tio Baca apertar. Este deu um
salto e abraçou-o.

--- O Homem das Areias disse que eu deveria aprender a liberar meu
potencial sozinho. --- disse Ian, ao separar-se do homem que ele acabara
de perdoar.

--- Claro, mas você não está sozinho. Não mais.

Ian ficou tocado com o comentário, e virou-se. Seus olhos também
marejaram por um instante. Correu os dedos pela cicatriz e resolveu
mudar de assunto.

--- Onde está Érico agora?

--- Ele está indo à Capadócia, para obter um dossiê sobre seu irmão.
Pelo que me contou, há uma conspiração maior em andamento.

--- Sim, há. Meu irmão tem em suas mãos uma coisa que pode destruir o
mundo. Acho que\ldots\,Sou eu preciso que pará-lo.

--- E isso significa que\ldots\,--- disse Tio Baca, mal conseguindo
esconder sua animação com o renovado senso de propósito de Ian.

--- Tenho que salvar o mundo.

--- É assim que se fala! Mas agora, vamos a segunda parte de seu
treinamento. Você terá de aprender a ler auras.
