\chapter{Dreamabout}

\data{Capadócia, São Paulo\\
 Sucursal da Svenson}

José Betto carregava uma metralhadora automática e Érico Porto seu taser, ambos
prontos para a batalha vindoura contra os guardas da Svenson. Érico começou a
recitar os números que desativavam a segurança eletrônica do prédio, esperando
que isso os auxiliasse na empreitada.

--- Quatro, oito, quinze, dezesseis, vinte e três e quarenta e dois. Abra-te
sésamo.

A porta abriu e, ao invés de homens armados, cães de guarda ou qualquer outra
ameaça, havia apenas uma atraente mulher.

--- Senhores Porto e Betto. Peço desculpas pela falta de uma recepção melhor, e
pela dor de cabeça que irá sentir pela manhã, senhor Betto.

Betto caiu desacordado imediatamente. Érico tentou ativar seu taser mas ele não
funcionou.

--- Pulso eletromagnético. Funciona com tecnologia do século~\textsc{xxv}. Não
se preocupe com seu amigo, nem em pedir para a Kamen parar o tempo. Ele e ela
ficarão bem, mas não precisará deles agora. Vamos entrar.

--- Não vou deixá-los aqui.

--- Não queira bancar o herói agora. Só porque não vê os seguranças não
significa que eles não estejam aqui.

Nesse momento, Érico sentiu uma mão pousando em seu ombro e o cano de uma arma
sendo pressionado em suas costas. Ele não podia ver nenhum dos dois, e entendeu
o que a mulher quis dizer.

--- Meu nome é Natalia Sampaio. Entre.

Érico sentiu que não tinha escolha, e então entrou. Apesar do que imaginara, os
corredores dentro do prédio continuavam iluminados por luz elétrica.

--- Como vocês restabeleceram a energia aqui tão rapidamente?

--- O pulso eletromagnético foi direcionado apenas à Kamen.

--- Como sabem tanto sobre minha moto?

--- Temos acesso aos mesmos escritos que Dr.~Lloyd terá; você escreve
terrivelmente, devo acrescentar.

--- Felizmente mulheres frígidas não fazem parte de meu público-alvo.

--- E seu sarcasmo juvenil piora um pouco as coisas.

--- \ldots

Entraram em uma sala com quatro imensos telões exibindo a imagem de uma mesma
pessoa: Alden Abercrombie. Um grupo de sete ou oito pessoas estava ao redor de
uma mesa discutindo acaloradamente.

--- Olá. --- disse Natália. Todos os membros do grupo pararam de falar quase
que imediatamente, e viraram-se para encarar os dois. --- Esse é Érico Porto.

Todos    disseram “olá”, animados. Aparentemente, a presença de Érico era
altamente antecipada.

--- Essa, Érico, é a força-tarefa designada para derrubar Alden Abercrombie.
Aque\-la é Renata Gomes, a porta-voz do grupo. Ela explicará a situação.

--- Espere um pouco. Como vocês sabem que estou atrás de Abercrombie?

--- Há muito pouco que a Svenson não sabe. --- disse Renata, aproximando-se.
--- O importante é que temos um inimigo em comum e, com os vastos recursos de
nossa empresa, poderemos derrotá-lo juntos.

--- Eu não concordei com nada disso!

--- Não há com o que concordar. Se ele continuar em poder do Receptáculo, o
mundo será destruído. Pelo que sabemos, essa é a última coisa que iria querer,
não é?

--- Quer dizer que\ldots

--- Estamos te oferecendo uma chance de salvar o mundo. E só você poderá
fazê-lo.

--- Por que eu?

--- Porque só você esteve na ilha conhecida como Jira. E só você pode voltar
para lá. Mas antes\ldots\,--- disse ela, olhando para três dos homens que
compunham o grupo, e acenando com a cabeça em direção a ele. --- Hora de
dormir.

Os três homens agarraram Érico, que debateu o quanto pôde, mas foi logo
sobrepujado. Renata pegou uma seringa de um suporte em sua perna e espetou-o
com ela. Ele sentiu um agradável torpor antes de perder os sentidos de vez.

\espaco

Érico dormiu. E sonhou. Estava em sua casa antiga, na cidade de Bebedouro. No
vasto pomar em seu quintal, havia uma garota de cabelos longos e encaracolados,
vestindo uma longa saia colorida e uma blusa de alcinhas.

--- Olá, meu nome é Maria Luiza.

--- Onde estamos? Minha casa foi demolida anos atrás.

--- Em um sonho. No seu sonho.

--- Você é uma onironauta? --- perguntou ele para confirmar suas suspeitas.

--- Sim. Fui eu quem te contou sobre o doutor.

--- Sua voz, seu sotaque baiano\ldots\,eu lembro. --- Por que você está aqui?

--- Para te dar um vislumbre do quadro geral. O Engenheiro te chamou.

--- Quem é esse?

--- Ele projetou o Mundo dos Sonhos e\ldots\,outras coisas. Me dê sua mão.
Vamos a Ele.

A casa antiga em que ele crescera dissolveu-se em um monte de areia. Um vento
forte começou a soprar, transformando o monte em um castelo. Seu imenso portão
foi aberto, e os dois entraram.

Dentro, havia um homem. Ele trajava um terno branco, o que parecia incongruente
com o resto do lugar.

--- Você é o Engenheiro? --- perguntou Érico polidamente, sentindo um imenso e
inexplicável respeito pelo homem à sua frente.

--- Eu tenho muitos nomes. Sou o Homem das Areias, Morpheus\ldots\,Assumo a
forma e a identidade que cada pessoa precisa ver em sua primeira incursão. Seu
amigo Ian me viu há longos anos como o Homem das Areias; ele precisava disso
para acreditar. Mas você, tão voluntarioso, com a mente tão aberta, pode me ver
em minha forma mais pragmática. Sua fé inabalável nos outros e no sobrenatural,
no entanto, está prestes a ser testada.

“Deixe-me contar uma coisa. Os outros mundos, dos quais você já ouviu falar,
são mais ou menos como o seu nesse estágio de evolução. O Bem e o Mal se
digladiam em uma batalha quase perene, e tudo o mais é reflexo de quem sai
vencedor.

“Lembre-se do que ouviu horas atrás. Tudo que Constantino disse é verdade. A
Svenson comanda o seu mundo com mão de ferro há séculos, sem que quase ninguém
perceba. O Mal ganhou. E todos vocês se acostumaram com isso.

--- Mas então por que eles querem que eu salve o mundo?

--- Ah, minha criança\ldots\,É claro que eles querem que você salve o mundo.
Você é um mero instrumento, o instrumento que eles precisam agora. Inúmeros
outros já fizeram isso, com todo o altruísmo do mundo, para logo em seguida
serem cooptados, corrompidos ou então mortos pela Svenson. Não existem heróis
no seu mundo, não os que possam fazer a diferença.

“Abercrombie seguiu os rastros de uma lenda até então subestimada pela Svenson,
e desenterrou o Receptáculo, uma caixa que contém a música que, se tocada, irá
destruir o mundo.

--- Uma música?

--- Sim. Suas notas desfazem matéria, transformando-a em informação pura a ser
semeada por outros mundos. Entendeu? Isso é algo importante a ser lembrado.

--- Acho que sim.

--- Essa caixa está em Jira. Abercrombie aproveitou-se de um ponto cego no
es\-pa\-ço-tempo e colocou-a lá, sob proteção. Ninguém, em nenhuma época, pode ir
para lá, a não ser se já tenha ido. É aí que você entra.

--- Como assim, ninguém pode ir para lá?

--- No momento em que a caixa foi levada, Alden ativou uma defesa específica da
ilha: ela deixou de existir no passado e no futuro, ficando presa em um loop
temporal. A exceção é para quem já havia pisado lá; de outra forma, ele não
poderia voltar.

--- Mas e se alguém avisasse para uma pessoa no passado ir até lá antes do
loop?

--- A ilha sente informação; dessa forma, saberia que a pessoa fora avisada. O
plano é perfeito, sem falhas. Mas Abercrombie não sabe que você e outra pessoa
haviam estado lá.

--- E quem é essa pessoa?

--- Ian Miguel Abercrombie.

--- Como? --- Érico estava estupefato com a revelação.

--- No momento em que esteve lá, Alden levou consigo um carrapato mágico que
continha informação de seu irmão. E isso possibilita Ian ir para lá.

--- Mas, se as coisas funcionam assim, por que outras pessoas não podem ir? Tio
Baca disse que as auras são marcadas por todas as pessoas com quem temos alguma
espécie de contato.

--- Não são auras, Érico, e sim campos informacionais. O carrapato estabelece
uma ligação única entre duas pessoas, algo que não pode ser simplesmente visto
ou mesmo compreendido. Ele carrega algo mais do que vestígios de informação.
Uma parte de Ian esteve naquela ilha, acredite, e ele pode voltar para lá. Os
membros da Svenson não sabem disso, senão teriam se aproximado dele.

--- E agora?

--- Cabe a vocês salvar o mundo.

--- É isso, então? Salvar o mundo e deixar que a Svenson continue a mandar em
tudo? Ser, como você disse, cooptado corrompido ou morto por eles depois de
fazer o que mandam?

--- Apesar de não parecer, você tem escolha. Ou vocês salvam o mundo para a
Svenson ou então Alden tomá-lo-á para ele. Há é claro a terceira opção: deixar
o mundo ser destruído antes de estar pronto para isso, espalhando informação
defeituosa e incompleta em outros mundos que irão florescer como aberrações.
Não é o melhor caminho, acredite. Mas essa, talvez, não seja a pergunta que
deveria fazer a si mesmo.

--- E qual é?

--- Você pode salvar o mundo, mas será que pode mudá-lo?

--- E eu posso?

--- Você terá de descobrir a resposta. Você e Ian. Agora é hora de acordar. O
símbolo da Svenson foi gravado em sua testa e, ao contrário do que seu eu do
futuro disse tempos atrás, isso irá doer muito.
