\chapter{Marcas da Magia}

\data{Franca, São Paulo\\
Casa de Tio Baca}

--- Você já empreendeu sua jornada através do mundo dos sonhos, enquanto
eu liberei seus poderes. Agora, só resta aprender a ler auras.

--- Tio Baca, aprecio o esforço, mas eu tenho uma missão a cumprir.

--- Uma coisa de cada vez. Você controlou sua telecinesia com maestria,
mas pode fazer muito mais.

--- E por que eu deveria ler auras?

--- Porque essa é a habilidade mais útil que alguém pode ter. Você está
familiarizado com a linguagem computacional, não?

--- Sim\ldots

--- Auras nada mais são que projeções hipertextuais informacionais.  

--- Como é que é?

--- Sabe quando uma palavra ou expressão em um texto é um link que,
clicado, remete a outra página contendo a informação completa sobre ela?
O processo é mais ou menos o mesmo. --- Tio Baca apanhou uma garrafa
térmica vermelha de cima da mesinha da sala. --- Quando você vê a
garrafa, sabe que ela é vermelha, feita provavelmente de plástico, e que
ela já deve ter contido café em algum momento, certo? Embora os seus
sentidos não sejam confiáveis o tempo todo, eles dão uma boa ideia sobre
a verdadeira natureza das coisas. Pois bem, se você vê as projeções de
que te falei por completo, você irá saber que a garrafa de fato já
conteve café 1239~vezes, que ela está defeituosa e que sua cor, pelo
reflexo de seus pigmentos para olhos saudáveis, é mesmo vermelha. O
plástico do qual ela foi feita veio de uma refinaria na Patagônia e foi
trabalhado por vários homens e mulheres até chegar a essa forma. A
pessoa que embalou a garrafa foi Isabel Falco, e ela só foi tocada
novamente após três meses no supermercado, por mim.

--- Tudo isso vem à sua cabeça, simples desse jeito?

--- Não é simples. Eu aprendi a controlar o fluxo de informações. Quando
vejo a garrafa pela primeira vez, vejo o mesmo que olhos destreinados;
mas, se quiser, eu presto atenção, e tudo começa a se desdobrar.

--- E você pode ver qualquer tipo de coisa, inclusive em pessoas?

--- Não, não. Pessoas são mais complicadas. Posso descobrir coisas
técnicas, como seu nome, idade ou peso, quem você encontrou
recentemente, mas é difícil distinguir o resto. Veja bem, outras pessoas
que não tem ligação alguma com magia fazem isso; a informação está
contida na linguagem corporal, por exemplo. Os indícios para saber se
uma pessoa está mentindo ou não são de domínio público, praticamente.
Esses recursos estão a nossa disposição, mas são muito mais profundos.

--- Ok, e eu supostamente posso fazer o mesmo. --- disse Ian, com certo
ceticismo.

--- Quando eu te conheci, percebi que você já manipulava informação, de
certa forma. E quem pode manipular informação certamente pode lê-la.

--- Como assim?

--- Pessoas deixam traços de informação para trás, vestígios que uma
pessoa bem treinada pode seguir. Você não; tudo que deveria emanar pela
sua presença é indistinguível, obliterado, errático. Seus traços
informacionais, em suma, deixam sua pessoa já quebrados, impossíveis de
serem rastreados. É como se todas as impressões digitais fossem
deformadas mesmo com seus dedos intactos. Você não teria ficado sumido
por tanto tempo se não fosse essa característica, com exceção, é claro,
do carrapato, algo que suplantou seus poderes.

--- É disso que o Homem das Areias falava, então. Mas você mesmo disse
que meus poderes estavam dormentes.

--- Os poderes que podem ser acessados em seu estado consciente estavam,
sim. Mas não subestime o poder de seu subconsciente.

--- Aquilo que você fez há uns minutos, foi manipular a informação?

--- Sim, toda a luz refletida transmite certos dados que seu cérebro
interpreta correta ou incorretamente. Eu apenas mudei magicamente essas
diretivas e te fiz ver a Fazenda Ferraz. É claro que eu nunca estive lá,
então o seu próprio cérebro completou as lacunas.

--- Mostre-me como fazer.

--- Primeiro, olhe-me com atenção. Descubra qual é meu verdadeiro nome.

--- O que eu preciso ver, exatamente? Seu nome irá aparecer em uma
legenda acima de sua cabeça?

--- Quando você vê a garrafa, sabe instantaneamente sua cor, sem que o
nome dela seja escrito no olho da sua mente. Concentre-se e a informação
fluirá.

Ian passou a fitar Tio Baca com atenção, por longos minutos. Nada, no
entanto, pareceu mudar. Quando estava prestes a desistir, Ian percebeu
finalmente que havia algo ao redor do Tio Baca, mas que ele não
conseguia distinguir. O esforço parecia ser em vão.

Por um segundo sua mente distraiu-se da tarefa, e ele começou a pensar
que o nome “Tio Baca” era realmente cômico demais para ser\ldots

--- Augusto! Augusto Bacalhau! --- gritou Ian, exultante. O nome viera à
tona, tão óbvio quanto a cor dos olhos de seu dono. --- 57~anos, wuki
há~20, 115~quilos, nascido em Porto, perdeu o sotaque em viagens pelo
mundo\ldots

--- Controle o fluxo. Não vá descobrir minhas taras ou outras coisas
embaraçosas. --- disse Tio Baca, sorrindo por ter atingido o resultado
esperado. --- Lembre-se que eu me abri para que pudesse aprender a
controlar o poder. Outros não tornarão a tarefa tão fácil. O que pode me
dizer daquele quadro?

Ian olhou uma pintura que retratava uma praia com palmeiras em meio a um
pôr-do-sol.

--- Pintado em~1987, pela mãe de Jorge, Estella. Ele te deu como mostra
de gratidão por alguma coisa. Óleo, moldura feita de carvalho trazido
diretamente da Floresta Amazônica de forma ilegal. A madeira foi tocada
por uma criatura mágica, um curupira, antes de ser cortada. Tem mais
detalhes\ldots

--- Pode parar. Você aprende de uma maneira extremamente rápida.

--- A areia de Morpheus age como sonífero e como agente para que a
consciência do indivíduo possa ser mantida durante uma travessia
onírica. Essas propriedades me tornaram capaz de, em um curto espaço de
tempo, acessar de maneira relativamente simples os poderes que até então
estavam latentes. --- disse Ian em uma voz didática, quase robótica. ---
Tio Baca, a informação está inundando meu cérebro!

Ian levou as mãos à cabeça e esfregou as têmporas, tentando inutilmente
livrar-se do que estava vendo.

--- Se você pode acessar seus poderes conscientemente, é só se
concentrar e parar.

Ian respirou fundo e cortou o fluxo informacional. Olhou para a mesa. A
garrafa era apenas uma garrafa novamente.

--- Telecinesia. Percepção extra-sensorial. O que mais posso fazer:

--- Por mais que você não goste, acabou de fazer magia. Isso significa
que pode fazer praticamente qualquer coisa, desde que sua força de
vontade e energia sejam suficientes. Há outras condições, claro.

--- Quais? --- perguntou Ian.

--- Por mais apto que esteja, mais saudável e poderoso, a magia deixa
marcas. Estas podem ser sutis, quase imperceptíveis, mas estão lá para
te afastar da humanidade.

--- Eu vi isso de perto. A única razão para aceitar minha nova condição
é impedir Alden de destruir o mundo. Não quero seguir os mesmos passos
que ele.

Ian sentiu algo, e olhou ao seu redor.

--- Os dois estão voltando. --- disse ele, referindo-se a Gil e Jorge
--- A passagem para o mundo dos sonhos está aberta, e Érico está lá. ---
Ian continuava girando sem sair do lugar, com os olhos fechados,
enxergando além do alcance do plano material. --- Ele encontrou-se com o
Homem das Areias, só que este estava diferente do que eu quando o vi.

Ian abriu os olhos. Gil e Jorge realmente estavam voltando a si.

_ Tio Baca, --- disse Ian --- Érico está em perigo. Onde você disse que
ele estava?

--- Capadócia, em São Paulo.

--- Preciso sair de sua casa para poder me teleportar para lá.

--- Está confiante de que pode fazer isso? --- perguntou Tio Baca com
certo receio em sua voz.

--- Tenho que tentar. --- Ian calçou os sapatos e apanhou sua jaqueta no
mancebo ao lado da porta.

--- Vá até a esquina. Meu campo strangeliano para de funcionar
exatamente lá, mas a informação ainda é distorcida; ninguém poderá te
ver caso estejam procurando.

--- Obrigado. --- disse Ian, apertando a mão de Tio Baca com força e
carinho. Sabia que talvez não voltasse a vê-lo. --- Por tudo.

--- Claro. Agora vá começar a salvar o mundo, garoto.
