\chapter{“Executar”}

\data{Jira, Oceano Pacífico\\
Estação Canto do Cisne}

O habitante do bunker, um homem de cabelos compridos e barba por fazer,
despertou de seu sono leve com o habitual telefonema vespertino. Seu
chefe parecia escolher justamente a hora de sua sesta para ligar.

--- Alô? --- disse o homem, sem sequer tentar disfarçar que dormira até
aquele momento.

--- Sou eu. --- disse seu chefe, calmamente. Ele parecia não se importar
com o ocorrido. --- Pode voltar a dormir.

O homem colocou o telefone no gancho, e olhou para um computador antigo.
Uma voz metálica pareceu adivinhar o que ele queria, e disse:

--- Identificação confirmada.

Ele espreguiçou-se, maldizendo seu chefe. Mas já que estava de pé,
resolveu exer\-ci\-tar-se. Fez uma série complicada de alongamentos durante
alguns minutos, e depois começou a pedalar em sua bicicleta ergométrica,
que ficava em uma sala cheia de aparelhos de musculação e de exercícios
aeróbicos.

--- Preciso de música, música. Esse lugar está muito quieto hoje. ---
disse ele para si mesmo depois de algum tempo. Não havia mais ninguém
ali no bunker, nem na ilha em que ele estava enterrado.

O homem foi até sua \textsc{cd}teca e escolheu um álbum dos anos~1960
para tocar. Cansado de pedalar, deixou-se cair de bruços para fazer
flexões de braço, contando seu progresso toda vez que tocava o nariz no
assoalho.

Depois da milésima, ele parou. Fez então quinhentas abdominais, até
sentir-se completamente extenuado. Levantou-se do chão e foi tomar uma
ducha para lavar o suor.

Enquanto ensaboava-se, começou a cantarolar a música que estava tocando.
Não havia preocupações em sua mente, a não ser talvez a solidão. Mas
teria de esperar mais alguns meses até que seu substituto chegasse.
Iria, então, voltar para casa, com mais dinheiro do que jamais sonhara
ganhar.

Continuou cantarolando, mesmo depois que saiu do banho. Ainda de toalha,
foi até sua cozinha preparar uma vitamina. Colocou pêssegos e cerejas em
um liquidificador, além de leite e um suplemento alimentar. Bateu tudo e
tomou a vitamina quase de uma vez. Exercícios deixavam-no faminto.

Foi até a enfermaria, para tomar sua injeção quinzenal de vitaminas.
Colocou o líquido na ampola e estava prestes a injetá-lo em seu braço
esquerdo quando ouviu uma explosão ao longe.

--- Não é possível\ldots\,--- disse ele, completamente estupefato.
Disseram a ele que as defesas que protegiam o bunker eram
intransponíveis; que apenas uma pessoa, fora ele, poderia entrar ali, e
essa pessoa era seu chefe.

Ciente de que era uma questão de tempo até alguém chegar, ele resolveu
armar-se. Foi até o cofre em que o arsenal estava trancado, escolheu um
rifle e começou a planejar sua defesa.

--- Kelvin --- esse era o nome que dera ao computador. --- O que
explodiu?

--- A escotilha. A porta de acesso~1 ainda está intacta.

--- Dá para ver pelas câmeras de segurança quem é que está aí?

--- Não, mas meus sensores detectaram que há apenas dois homens lá fora.
Tempo estimado de chegada à Sala Principal: quatro minutos.

--- Meu Deus, como eles fizeram isso? --- disse o homem, apontando seu
rifle para a porta de acesso ao túnel que levava à escotilha. ---
Kelvin, distraia-os como puder. E ligue para o Sr. Abercrombie.
